英國留學請進

想問下有冇去過/讀緊既巴絲打
可唔可以講下係英國留學一年大約洗費要幾多？

小弟做左幾年野，一直都有個留學夢
儲左咁多年錢加加埋埋投資先得果50萬
黎緊想plan去英國讀埋個postgraduate
睇過學費都要15000-18000磅一年，兩年35萬港紙
淨返15萬慳慳地想知有冇可能係果邊生活到兩年
自問係香港都可以極慳零外出娛樂識煮飯

就黎接近30歲，如果都係唔得，恐怕要放棄哩個夢喇

所以想請過來人指教

英國邊度先

一年基本消費都要40萬 不過英鎊平左可能好啲

一定唔會係倫敦
一來明知貴，二來果度d學校應該都唔會收我

心目中有Liverpool,Newcastle,Manchester,Birmingham,Bristol,Bath etc.

至於最後去到邊，我諗都係睇到時邊間比到offer我至決定去邊

唔計學費，生活費要40萬一年？

巴打可唔可以約略計下

我上d留學網睇話8000磅一年，係咪太天真

15萬london唔得 其他地方都窄窄地
機票已經冇咗幾皮 去下fieldtrip又冇幾千
一係返part time 都幾好搵 睇你個course timetable點

你aim嗰啲city如果搵到人夾租 分分鐘70鎊per week都得
我以前manchester一間三房都係160 per week不過返學要搭車

真係去就打算只會一去一回，中途唔會返香港，
自知預算有限，非必要洗費都唔會洗
所以想知哩個數有冇可能有地方住有麵包食夠基本生存同應付到學習需要既洗費就心滿意足

咁幫唔到你 我係london 呢度15萬一定唔夠
但我覺得15萬兩年係其他地方都好「問水」
一個唔覺意用多少少都驚你第二日無飯開
一係係英國返pt

咁又唔係真係用曬15萬就會餓死果種
只係預算左15萬想睇下咁既數目夠唔夠，
定其實會差好遠，起碼要預多個double咁？

如到時走投無路淨返三幾個月畢業要交屋租洗費要比既，咁都可以搵到3幾萬backup 既，只係如非必要都想靠自己

咁你暑假打下工都ok 不過student visa限20hrs per week
當你8鎊一個鐘 條數自己計 如果返sales收佣仲和味
同埋你要有準備一定悶到仆街

我都打算出年去，已經報緊大學
但我仲炆水過你，諗住打工
另外master唔係一年咩?

大把course兩年啦

我20萬搞掂
但係scotland

我讀果科要兩年，同埋應該幾多coursework project ，所以都未知做唔做到PT

100k港紙頂到十個月生活費連房租 自己煮 唔飲酒 租shareflat

Manchester邊度

暑假打工唔係問題，咁計落一個week好彩都搵到160鎊，兩個月多都搵到皮幾野幫補下

悶我又唔係好怕悶，我係weekend放假係屋企有書睇有Netflix 睇有網上就可以全日唔出街

hulme 間屋都幾正

巴打一個月預一萬港紙基本上穩陣？
可唔可以講下除左屋租平時洗費比例？

我諗住平日唔得就weekend番
每個月點都要有d收入先過得安樂
而家我都搏命儲緊, 儲到幾多得幾多

on9son, 去荷蘭讀啦，唔使多謝我

英國 North East，餐餐自己煮，一年飲食唔過 $15000。學生買平價日用品，廚廁一年應該 $5000 都得。最貴會係租，你租 share flat，兩年應該夠用。加油。

聽到有人話夠用好感動

即係哩個夢可以繼續發落去

巴打經中介報定自己send去？都係讀master?

我朋友租 share flat £25 一個月唔計水電煤，加埋你當 £45，住兩年，加上飲食日用品等，其實 15 萬兩年都真係只係剛剛好，要小心計住條數。tier 4 student visa 可以打工，當幫補下，學校有時會有，有啲 takeaway 都經常有 vacancy。做人難得有夢想，有啲人一世都無，你有就努力爭取。

student visa term time 20 hrs/week
vacation 可以做 full time

我同一個朋友夾租啲shareflat 即係一間屋可能四五個人一齊住 我自己同個朋友一間房 夠放兩張床 大家都有位做自己野咁樣 就大約450-500gbp一個月 包埋bills

我學校果度離屋企少少遠 平日就搭巴士翻學 行路翻屋企 四十五分鐘咁樣 不過英國行路好舒服 所以問題大大 計埋有時去下其他地方 大約60-70gbp一個月

其他洗費 食野日常用品果啲 我限自己一日洗最多10gbp 洗唔晒就加去第2日 然後每個月預多大約50gbp去緩衝下各項洗費

全部加埋大約900gbp一個月

巴打真係幾慳，同我理想既差唔多
希望到我真係去到果陣都搵到人夾租啦

自己send, 全部網上報名
已經夠窮 自己做到就唔想俾錢中介賺呀
如果想出年去, 就差唔多要開始準備啦, rolling basis

一年都有碩士啦

其實我都開始架啦，不過最慘仲未考到ielts 夠分，希望可以後補啦

你報果科駛唔駛要referees?
我想知如果我報好多間，係咪間間都要搵人幫手寫一次，無得一份走天涯

我果科規定要讀兩年，考專業資格

有冇考慮去歐洲讀？
好多地方超平學費同埋用英文教

歐洲低學費係指德國荷蘭果d?

大概睇過下好多都係公立先低費，公立意味要識少少當地語言，同當地生一齊考入去

而如果一般名氣好少少（係我果科黎講）既學校，收費同英國差別不大

北歐好似都有
加油樓主
唔好去倫敦，其實搵細town仔洗費一定底啲
有車牌可以兼職做住外賣仔/delivery driver
得閒揸車去 Lidl/aldi 買餸/household 野應該會慳唔少錢

ielts可以後補, 佢如果收你就會俾conditional offer叫你考ielts
我果d要2個referee, 多數係報名之後大學會sd email request俾佢地
你事先同d referee講聲先, 如果係大學professor, 99%都會應承幫你寫 (有d可能會要你自己作埋封信)
佢地到時就會幫你sd出去
大學收齊reference letter先會process你個申請
所以要快d搵referee

其實我上年報過local，所以都明操作，online email 會比referee

不過今年諗住大包圍報外地，可能好多間
所以驚professor同老細會嫌麻煩唔幫我send曬咁多間

有專業資格仲易搞
搵間全英最平又考到牌既學校去讀就得！

睇過荷蘭要萬6歐學費，平英國小小

professor無咩所謂既
老細果d寫份大包圍既, 一封可以用好多間

但學校好似都係會直接send比老細？

會呀 但起碼佢係copy & paste 搵個熟d架囉, 直屬上司會唔會好d

archi?

唔自爆啦

咁又係，好在同上司關係都還好

你報左邊間？有目標地選定都係大包圍？

如果係MArch 我讀緊

係London 讀Archi，UCL?

westminster ucl讀唔起

我係揀左收生要求高果幾間報左先
唔得再報第二批
都係同一科

咁有信心頭批唔得仲有時間再報？

學費差好遠咩？
定能力唔夠？我都擔心出到去讀唔掂

我遲啲去英國torbay留學 計埋宿舍 一年大概四十萬

學費幾多？
Torbay唔係大城市都咁貴
係咪因為住宿舍同出去住share house會爭好遠

我唔係住host 兩個term學費£23040 一年學費加宿舍差唔多 40萬

我嗰間係國際學校可能會貴少少

一年差1.2k
同埋bartlett其實讀落唔係真係咁好

咁又係，名氣大，但做d野太avantgarde同artistic，唔係藝術家應該讀得好痛苦

Btw咁你而家覺得難唔難讀？
Bachelor Local grad?

同埋太competitive 我有同學都頂唔順bartlett走嚟westminster
bachelor manchester

個啲話洗費一年要成十幾雞既...
一係就住倫敦
一係summer 3個幾月都冇返香港 繼續係英國hea玩旅行 冇返工
一係就好有錢 住campus餐餐出街食飯飲酒周圍玩

Btw樓上都有講
出面搵flat share 係真係可以平過住campus 好多
我學校住campus既最多人揀既係大概500幾鎊一個月 6-8 個人share 既flat
common space 只有一個廚房 冇living room
私人空間只有間好細既en suite 房
除左方便之外我諗唔到有咩好住

我自己就係town 租左間one bedroom apartment
又新淨又大（淨係我間睡房都已經大過佢地啲en suite 房）
價錢連埋bills 都係一樣500幾鎊
唯一就係交通多左 一日2鎊幾巴士
不過我自己就踩單車既 所以交通錢對我冇影響

以上係講緊我一個人住
如果樓主搵flat share 講緊淨係兩個人share two bedroom apartment （600-700鎊）
一個月好大機會都已經可以慳百幾鎊以上
3bedroom 以上除返就更加平

有樣野注意係 最好唔好搵專做student lettings既agent
雖然佢地個性價比多數都好過學校架喇
但佢地始終target 學生 所以一定唔係最平既選擇
揀返一般letting agent 會好啲
不過會花多少少時間 因為你既身份係學生
佢地既landlord 多數鍾意租比working professional
學生既話多數需要guarantor
如果你冇 就同佢地傾預交多幾多個月租
搵agent 係其中一個方法 我係英國做野加讀書左3年幾 租過3次屋 都係經agent 搵
另一方法就係網上平台搵 不過我未試過
另外 bills （水電煤上網）既話 我以前同3個人share 既時候 一個人大約40鎊一個月

食飯黎講 我都算好慳既
通常都係自己煮同埋帶飯返學校食
一日會食足3餐 一星期買2-3次餸 每次10幾鎊或以下

結論係 如果樓主去個town 係正常物價 唔係好似London 咁
放長假個陣會返下parttime 幫補下
個人生活樸素 唔係日日出街食出去玩
15萬係夠2年用

有興趣既話可以加tg 傾下

無爬文
bristol有冇野想問

好詳細
令我有返好多信心，靠自己都可以做到

如果我真係去得成，有野想問我再TG你

多謝巴打

不過我讀果科University of Bristol無開，所以應該唔會去到Bristol

或者你都可以分享下你既留學經歷，
例如平時日常洗費租金，放假有咩做，慳住讀定豪住讀，
係咪同我一樣讀完Bachelor先出去讀Postgrade定細細個已經出左國?
初時會唔會好難習慣?語文要求係咪好高? Etc...

等我聽多d過來人經歷有D心理準備呀

Manchester SOA 都唔差，巴打本科成績好唔好架?

當初有冇試過返黎報CU/HKU?

最後點解會揀左Westminster既?

有野想問 有冇ching解答到我

樓主我其實好羨慕你 可以自己一手一腳搞掂 我同你一樣都係做左幾年野再讀返書 但係我冇你咁叻 我係靠屋企人辛辛苦苦供我個幾廿萬 我啲同學全部都細我幾年 一來細個 二來有錢 從來唔使煩住屋煩搵parttime煩啲我要煩既野 有時都有諗過呢個選擇係唔係錯左 用左屋企人咁多錢黎讀 但已經返唔到轉頭

我都未去得成，有咩好羨慕啦，仲有好多關要過添

不過做左幾年野，工作穩定左落黎，真係好容易令人停留係comfort zone度
我有哩個比人笑天真既想法，都考慮左好耐好耐
好多人會話幾十萬留返黎比首期好過啦
但亦有人同我講今日E幾十萬 你將來睇返其實好少錢
最緊要係人一世物一世，有D野再唔去做就唔會有機會做，
第日結婚生仔，老豆老母又要人照顧，有幾多錢都無可能再出國留學啦
就係E樣野推動我今日仲希望可以圓埋E個心願
其實我都同你一樣好怕選擇係錯，但我相信出完去收獲一定比留係香港繼續打份牛工多
就算讀完返黎都係搵雞碎咁多錢都好，起碼叫出去睇過個世界
所以Nothing to lose就Just do it!!
共勉之~

煩惱緊用來讀書定working holiday

Working holiday 說穿了其實即係去玩，讀書就真係讀書攞知識，
Give and take，睇你想要咩架咋啵

如果覺得working holiday 係為working 既不如係香港做老麥好過 我個人咁認為

冇爬文 15萬兩年一定夠
前提係你節衣縮食得好緊要
當年我share room 間房極細
只擺得落張碌架床同枱
39/week 包水電
另外兩間大啲既70/week包水電上網
建議你真係唔好諗學生宿舍
即flat/apartment/studio
house實平啲
買餸認住啲cheap超市 LIDL/ALDI
有排手緊我試過35磅一星期撐左4個月
所以你可以諗最極端一年至少要接近4000磅 即4萬零蚊維持生活所需 你有15萬 可以有少少追求啦 體驗當地娛樂 生活
Sorry for 1999

明白
我都知咁既身世過到去絕對係捱架喇，所以都有心理準備
不經一番寒刺骨
Btw巴打當年邊個城市？